\section{Wydajność aplikacji}

Przystępując do automatyzacji tworzenia kodu warto zastanowić się jaki wpływ na wydajność ma zastosowanie mechanizmów ułatwiających generowanie fragmentów aplikacji. W tym miejscu warto podkreślić, że narzędzie pozwala na konstruowanie oprogramowania webowego. Oznacza to że większość czasu potrzebnego na otrzymanie odpowiedzi przezaczona jest zazwyczaj na przesłanie danych do odbiorcy.

W prezentowanym narzędziu dokonano pomiarów wydajności poprzez zbadanie czasu odpowiedzi serwera na wykonane zapytanie. W tym celu zaprojektowano specjalny skrypt pozwalający na wykonanie operacji i zmierzeniu badanego parametru. Celem przeprowadzonego eksperymentu jest sprawdzenie czy wygenerowane automatycznie aplikacje są narażone na spadki wydajnosci wynikające z zastosowanej do tego celu architektury ułatwiającej ich budowanie.

Wyniki zostały porównane z programem o identycznym działaniu, ale nie wykorzystującym bibloteki \programName{Ajango}. Rezultaty zostały przedstawione w tabeli \ref{Rozdzial04/table/table1.tex}. Do przeprowadzenia testów w obu przypadkach wykorzystano serwer debugowy dostępny z poziomu skryptu zarządzającego frameworka \programName{Django}.

\figtable{Rozdzial04/table/table2.tex}{Badanie czasu odpowiedzi}{Tabela przedstawia czas pomiędzy wywołaniem zapytania, a otrzymaniu pełnej odpowiedzi od serwera}{Badanie czasu odpowiedzi}

Przedstawione pomiary pokazują, że spadki jakości wynikające z zastosowanych rozwiązań nie występują. W większości przypadków zauważamy nieznaczne poprawienie szybkości pracy programu. Wynika to głownie z faktu schematycznej budowy oprogramowania oraz jego poprawnej optymalizacji. Poszczególne elementy były uporządkowane w odpowiednie klasy i wykorzystywane ponownie, przez co interpreter mógł szybciej przetwarzać wybrane obiekty\cite{django5}.

Przeprowadzone testy udowadniają, że możliwe jest poprawienie wydajności poprzez uporządkowanie kodu oraz jego ponowne wykorzystywanie. Faktem jest, że odpowiednia optymalizacja projektu przygotowanego bez użycia frameworka \programName{Ajango} mogłaby spowodować zwiększenie wydajności w porównaniu do projektu wygenerowanego automatycznie, jednak jest to proces żmudny i kosztowny, a także wymagający odpowiedniej wiedzy i umiejętności. 




